獲6.6萬票 梁天琦豪言「泛民建制本土 今後三分天下」

【本報訊】本土民主前線梁天琦在新界東補選中取得6.6萬票，他認為今次選舉結果顯示，香港政治不再是泛民、建制二元對立，「而係三足鼎立」，又明言本土派會整裝待發，9月進軍政治圈，強調理念不同，拒與泛民協調。而補選中力撐梁的熱血公民及普羅政治學苑，昨更率先宣佈9月派人參選立法會。佔中三子之一的陳健民認為，補選結果反映特首梁振英想以強硬政策踢走泛民，反而令本土力量冒起。
記者：陳雪玲 梁佩珊

年僅24歲的港大生梁天琦首度參選立法會，他在初一旺角騷亂一役被捕後，立即成為選戰焦點。梁天琦公佈選舉結果後稱，過往政府、政黨，以至主流傳媒不斷描繪為暴徒的人，在新東補選後證明，他們已成是一股不可忽視的力量，今後將是「建制派、泛民主派、本土派，三分天下」、「今日我哋攞到6.6萬人授權，證明主流絕對唔係大晒」。

兩次補選比大家睇到三原色分立
本土派已獨立於泛民，共狗
可憐天琦

笑死人咩， 未入閘都被人DQ哂啦

2016-03-01

冇dq嘅話 佢冇講野wo
(利申: 六萬其中一票)

冇講錯*

冇錯
所以泛民獨裁係唔會吸到本土派嘅票

6萬計少左 大把人當時含撚投楊ONQ

係，潛在本土的選民遠遠大過呢個數

呢兩次補正正講，即使DQ晒所有本土派侯選人，都唔會令人轉陣型